抗疫報道神情節 出生僅 20 日嬰兒懂喊「媽媽在哪」 網民狠批

內地武漢肺炎疫情吃緊，在一片「武漢加油」的支持聲下，內地媒體都刊登不少抗疫人員賺人熱淚的故事。不過內地媒體《華商漢中》的一篇頭條稿件就出現明顯錯誤，提及一位內地護士哄睡出生僅 20 天的雙胞胎後，孩子在睡醒後竟然懂得喊「媽媽幹嗎去了？」《華商漢中》事後向廣大網友誠懇道歉，並對相關責任人進行嚴肅處理。

《華商漢中》是內地《華商報》漢中版，日前在頭條號刊發稿件《孩子出生不到20天，他卻主動申請投入抗疫一線……》，當中有一段描述，「大年初一（上月25日）凌晨3時，王慧將出生不到20天的雙胞胎兒子哄睡，讓丈夫雍波開車將她從洋縣送回西京醫院。」其後，雍波回到家中，「剛起床不久兩個孩子稚氣地問：『媽媽幹嘛去了？』雍波哄着說：媽媽上班班了，回來給你們買糖糖」。

出生不到 20 人的孩子，竟然懂說話，這篇報道事後在網上廣傳，內地民眾對此熱議紛紛。

《華商漢中》事後解釋，這篇文章包含了三個抗疫一線的感人故事，而稿件的標題，是以第三個故事即洋縣輔警楊浪在孩子出生不到20天，即主動要求到疫情檢查點執勤的內容擬定的。本章第一個故事，是西京醫院消化科護士王惠在大年初一即辭別不到兩歲的雙胞胎兒子，返崗工作的感人事蹟。

《華商漢中》指頭條號編輯在整合漢中抗疫大事記過程中，「因工作倉促出錯，將其中兩個事件混淆，造成了文中『出生不到20天的雙胞胎兒子』的錯誤，引發諸多誤解。」

公司因此向網友誠懇道歉，並對相關責任人進行嚴肅處理，並指公司將深刻吸取教訓，「以更加謹慎仔細的工作態度投入到目前的『戰疫』宣傳工作中去，堅決杜絕此類事件的發生。」

我爺爺9歲比日本人殺左.jpg

共產黨第X屆吹水大會